\chapter{Сетчатый кессон регулярной топологии}
\section{Построение модели}
\section{Создание оптимизационного алгоритма}
\section{Валидация оптимизационного алгоритма}
\chapter{Сетчатый кессон произвольной топологии}
\section{Построение модели}

Есть традиционная подкрепленная панель. Для неё известна геометрия, известны внешние нагрузки, известны жесткостные параметры. 
Необходимо построить алгоритм автоматического проектирования сетчатой композитной панели минимального веса, совпадающей с исходной панелью по геометрии и жесткостным характеристикам, удовлетворяющей требованиям прочности при заданных внешних нагрузках.

Сетчатая панель создается следующим образом: 
\begin{itemize}
\item Задается геометрия панели (Рис. \ref{fig:panel_outlines})
\item Задаются координаты (одномерные, нормированные на 1) внешних узлов для намотки панели (Рис. \ref{fig:panel_outlines_with_nodes})
\item Задается N пар ``узел-узел''  (Рис. \ref{fig:panel_outlines_with_edges})
\item Для всех ``нормальных'' пар строится граф из уже имеющихся узлов и пересечений (Рис. \ref{fig:panel_outlines_cut})
\item Строятся конечно-элементные фрагменты для всех пересечений, лежащих на границе или внутри неё
\item Строятся конечно-элементные ребра, соединяющие уже построенные конечно-элементные пересечения
\end{itemize}

\cImg{0.8}{panelBuildProcess/outlines}{Геометрия панели}{fig:panel_outlines}

\cImg{0.8}{panelBuildProcess/outlinesWithNodes}{Геометрия панели с внешними узлами}{fig:panel_outlines_with_nodes}

\cImg{0.8}{panelBuildProcess/outlinesWithEdges}{Задание пар соединяемых узлов}{fig:panel_outlines_with_edges}

\cImg{0.8}{panelBuildProcess/outlinesCut}{Учли пересечения ребер, обрезали}{fig:panel_outlines_cut}

Ограничения в оптимизационной задаче следующие: 
\begin{enumerate}
\item Запас по прочности каждого отдельного ребра $>1$
\item Запас по устойчивости панели $>1$
\item Жесткость панели $\in 98\%..102\% $
\end{enumerate}

Целевая функция: вес панели

Параметры: N одномерных координат внешних узлов. Считается, что соединяющиеся узлы идут попарно (1-2, 3-4, ...)

\section{Создание оптимизационного алгоритма}
\section{Валидация оптимизационного алгоритма}
\chapter{Сравнение двух типов конструкции}

